# 10.1斐波那契数列
大家都知道斐波那契数列，现在要求输入一个整数n，请你输出斐波那契数列的第n项（从0开始，第0项为0）。(n<=39)。
# 方法一 迭代求和
1.如果n=0,f(n)=0.

2.如果n=1,f(n)=1.

3.如果n>=2,f(n)=f(n-1)+f(n-2).

时间复杂度O(n)。
# 方法一 程序
```
public class Solution {
    public int Fibonacci(int n) {
        if(n<=1){
            return n;
        }
        int f0=0;
        int f1=1;
        int fn=0;
        for(int i=2;i<=n;i++){
            fn=f0+f1;
            f0=f1;
            f1=fn;
        }
        return fn;
    }
}
```
# 方法二 动态规划
如果求f(n)的值，需要创建一个容量为n+1的数组，时间复杂度O(n)。
# 方法二 程序
```
public class Solution {
    public int Fibonacci(int n){
        if(n<=1){
            return n;
        }
        int[] f=new int[n+1];
        f[0]=0;
        f[1]=1;
        for(int i=2;i<=n;i++){
            f[i]=f[i-1]+f[i-2];
        }
        return f[n];
    }
}
```
# 10.2跳台阶
一只青蛙一次可以跳上1级台阶，也可以跳上2级。求该青蛙跳上一个n级的台阶总共有多少种跳法（先后次序不同算不同的结果）。
# 解题思路
1.如果n=1,有一种跳法f(n)=1.

2.如果n=2,有两种跳法(1,1)和(2),所以f(n)=2.

3.如果n>=3,可以先跳2阶，再跳n-2阶；或者先挑1阶，再跳n-1阶；所以f(n)=f(n-1)+f(n-2)。
# 程序代码 动态规划
```
public class Solution {
    public int JumpFloor(int target) {
        if(target<=2){
            return target;
        }
        int[] f=new int[target+1];
        f[1]=1;
        f[2]=2;
        for(int i=3;i<=target;i++){
            f[i]=f[i-1]+f[i-2];   
        }
        return f[target];
    }
}
```
# 10.3矩形覆盖
我们可以用2\*1的小矩形横着或者竖着去覆盖更大的矩形。请问用n个2\*1的小矩形无重叠地覆盖一个2\*n的大矩形，总共有多少种方法？
# 解题思路
1.如果n=1，那么只有一种方法,f(1)=1.

2.如果n=2,那么只有两种方法，横着两个和竖着两个，所以f(2)=2.

3.如果n>=3,可以先竖着放一个,还剩2*(n-1)的矩形；或者先横着放一个，那么必定还得下面横着放一个，还剩2*(n-2)的矩形；所以f(n)=f(n-1)+f(n-2)。
# 程序代码 动态规划
```
public class Solution {
    public int RectCover(int target) {
        if(target<=2){
            return target;
        }
        int[] f=new int[target+1];
        f[1]=1;
        f[2]=2;
        for(int i=3;i<=target;i++){
            f[i]=f[i-1]+f[i-2];
        }
        return f[target];
    }
}
```

# 10.4变态跳台阶
一只青蛙一次可以跳上1级台阶，也可以跳上2级……它也可以跳上n级。求该青蛙跳上一个n级的台阶总共有多少种跳法。
# 解题思路
i=1,f(1)=1.

i=2,f(2)=f(1)+1=2.

i=3,f(3)=f(2)+f(1)+1=4.

i=4,f(4)=f(3)+f(2)+f(1)+1=8.

i=n-1,f(n-1)=f(n-2)+f(n-3)+...+f(1)+1.

i=n,f(n)=f(n-1)+...+f(1)+1.

综上,f(n)-f(n-1)=f(n-1),所以f(n)=2\*f(n-1).

# 程序代码
```
public class Solution {
    public int JumpFloorII(int target) {
        if(target<=1){
            return target;
        }
        int[] f=new int[target+1];
        f[1]=1;
        for(int i=2;i<=target;i++){
            f[i]=2*f[i-1];
        }
        return f[target];
    }
}
```
